個個講到要支持黃色電影，點解呢D真‧黃色電影無人提？

香港獨立電影節 2020
全部主題都同社會運動有關，包括：

1. 香港抗爭 Hong Kong Resistance
2. 獨立焦點 Indie Focus
3. 國際戰線 International Battle Lines
4. 兄弟爬山 Diverging Paths

策展人咁樣講：
一直在想在2020年初為何仍要繼續舉行香港獨立電影節？過去半年大家都可能會懷疑自己的工作到底有甚麼意義？特別在週末空出兩個小時入電影院，變成十分奢侈。所以我們決心做下去時，就選擇了要做一個可以回應時代的電影節。

這半年以來的抗爭運動，可以紀錄或拍成電影的情節多不勝數。但創作及製作上都困難重重，運動仍在進行中，也不斷在變化，不要說甚麼電影美學，甚至連創作者自己的心情、思緒也難以定下來好好整理。另外，還要謹慎地選擇素材，這不是自我審查，而是考慮到人身安全、法律問題等。同時，因為今日在社交平台已盛載大量紀錄片段，在電影創作就更需要特定的觀點去整合。

劇情片方面，雖然暫時未有足夠的空間去做一些很成熟的作品，但所謂主流電影工業，根本已跟香港社會完全脫節。我們希望可以透過稍後的電影節後續節目，邀請日本獨立電影導演來港，跟我們合作舉行獨立電影工作坊，一同完成一部起碼可以令我們在情感上得到滿足的作品。

過去幾年，一些獨立製作，因為可擺脫工業北上的包袱而能夠貼近香港觀眾並得到不錯的反應，我相信這正是一群電影工作者沒有計算得失、專心去做當下認為對的事的結果。有些年輕人的作品或者仍未成熟，但幾年前被不少被人誤解甚至指責的年輕人，2019年都走在最前線，電影也應該如是。

最後，希望有一天香港社運紀錄片，不用再打格仔遮臉，就如我們終能相約煲底，除下口罩相見。共勉！

崔允信
影意志藝術總監
香港獨立電影節策展人

不如大家多D入場
支持獨立電影工作者
好無？

推
請支持香港獨立電影

同樣價錢
我情願入場睇呢D戲

推

唔該大家唔好厚此薄彼
我肯定呢班電影工作者好需要大家支持

呢D係屎
我有逼你
黃子華D戲唔係屎？

Push

請支持香港獨立電影

子華啲戲係屎？

你係咪未睇過一蚊雞保鏢
棟篤笑 同 戲 同 劇
根本唔係同一個level

幫你鬧定先
我分化我熱狗我五毛我批鬥

多謝手足介紹，但套L套都full house，支持唔到

多謝推介

未入嚟以為你講緊咸片

真 咩叫黃色電影

sor鳩
一時無諗到呢樣野
唔知應該點稱呼呢類戲

香港獨立電影節2020開始賣飛啦！！！

一蚊雞保鏢已經係佢最好果套

都係頂唔順

［行動Po 急] 想 贏 就 同 我 推 上 熱 門

同意